
\medskip

\textit{Cet exercice est un questionnaire à choix multiples (QCM) qui comprend cinq questions. Les cinq questions sont indépendantes.\\
Pour chacune des questions, \textbf{une seule des quatre réponses est exacte}. Le candidat indiquera sur sa copie le numéro de la question suivi de la lettre correspondant à la réponse exacte.\\
Aucune justification n'est demandée.\\
Une réponse fausse, une réponse multiple ou une absence de réponse ne rapporte, ni n'enlève aucun point.}

\begin{enumerate}
	\item La solution $f$ de l'équation différentielle $y'=-3y+7$ telle que $f(0)=1$ est la fonction définie sur $\R$ par :
	
	\smallskip
	
\begin{center}
\renewcommand\arraystretch{1.9}
\begin{tabularx}{\linewidth}{X X}
\textbf{A. } $f(x) = \e^{-3x}$&\textbf{B. } $f(x) = - \dfrac43 \e^{-3x} + \dfrac73$\\
\textbf{C. } $f(x) = \e^{-3x} + \dfrac73$&\textbf{D.~} $f(x) = - \dfrac{10}{3} \e^{-3x} - \dfrac73$
\end{tabularx}
\end{center}
	\item La courbe d'une fonction $f$ définie sur $[0~;~+\infty[$ est donnée ci-dessous.
	
\begin{center}
\psset{unit=1.4cm}
\begin{pspicture}(-0.5,-0.25)(6.25,4.25)
\psgrid[gridlabels=0pt,subgriddiv=1]
\psaxes[linewidth=1.25pt,labelFontSize=\scriptstyle]{->}(0,0)(0,0)(6.25,4.25)
\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=red]{0}{6.25}{0.00196  x 5 exp mul 0.05764 x  4 exp mul sub 0.62643 x  3 exp mul add 3.00524 x dup mul mul sub 5.43449  x mul add}
\end{pspicture}
\end{center}

Un encadrement de l'intégrale $I = \displaystyle\int_1^5 f(x) \:\text{d}x$ est :

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{X X}
\textbf{A. } $0 \leqslant I \leqslant 4$&\textbf{B. } $1 \leqslant I \leqslant 5$\\
\textbf{C. } $5 \leqslant I \leqslant 10$&\textbf{D. } $10 \leqslant I \leqslant 15$
\end{tabularx}
\end{center}

\item On considère la fonction $g$ définie sur $\R$ par $g(x) = x^2 \ln \left(x^2 + 4\right) $.

Alors $\displaystyle\int_0^2 g'(x)\:\text{d}x$ vaut, à $10^{-1}$ près :

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{X X}
\textbf{A. } 4,9&\textbf{B. } $8,3$\\
\textbf{C. } $1,7$&\textbf{D. } $7,5$
\end{tabularx}
\end{center}	
	\smallskip
	
\item Une professeure enseigne la spécialité mathématiques dans une classe de $31$ élèves de terminale.
	
Elle veut former un groupe de 5 élèves. De combien de façons différentes peut-elle former 
un tel groupe de 5 élèves ?

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{X X}
\textbf{A. } $31^5$&\textbf{B. } $31\times30\times29\times28\times27$\\
\textbf{C. } $31+30+29+28+27$&\textbf{D. } $\dbinom{31}{5}$
\end{tabularx}
\end{center}

	\item La professeure s'intéresse maintenant à l'autre spécialité des 31 élèves de son groupe :
	
\begin{itemize}
	\item 10 élèves ont choisi la spécialité physique-chimie ;
	\item 20 élèves ont choisi la spécialité SES ;
	\item 1 élève a choisi la spécialité LLCE espagnol.
\end{itemize}
	
Elle veut former un groupe de 5 élèves comportant exactement 3 élèves ayant choisi la
	spécialité SES. De combien de façons différentes peut-elle former un tel groupe ?
	
\begin{center}
\renewcommand\arraystretch{1.9}
\begin{tabularx}{\linewidth}{X X}
\textbf{A. } $\displaystyle\binom{20}{3} \times \binom{11}{2}$&\textbf{B. } $\displaystyle\binom{20}{3} + \binom{11}{2}$\\
\textbf{C. } $\displaystyle\binom{20}{3}$&\textbf{D. } $20^3 \times 11^2$
\end{tabularx}
\end{center}
\end{enumerate}

\bigskip

